Uber香港增至3萬司機 機師男模都兼職！

Uber香港區總經理佘雋知表示，三年前Uber香港開業第一日，只有10個司機上線，到今日已有超過3萬名司機曾為Uber揸過車。公司亦搬入禮頓中心頂樓，租用約9000呎的辦公室，聘用員工達100人，規模逐漸擴大。Uber表示，香港8成司機為兼職人士，包括飛機師、風水師傅、珠寶交易員、健身教練等等。

然而Uber合法化問題一直未解決。佘雋知指有團隊專門負責政策研究，一直與政府相關部門溝通。有Uber司機因無牌載客取酬被起訴，佘表示案件進入法律程序，不作評論，強調Uber有為所有司機購買保險。

對於Uber被指違法，佘表示，外國已有不少國家立法規管Uber，希望香港可以研究有關問題，他們幾個月前曾與創科局局長楊偉雄會面，但詳情不便透露。他又強調，Uber不是的士公司，不是做的士生意，而是做私家車共乘，外國已很流行，香港亦開始有此趨勢。
創科局澄清，指楊偉雄與佘於去年11月29日晚，同場出席Harvard Club of HK舉辦的「What Makes Hong Kong an Innovation and Technology Hub?」活動，強調當晚非與佘單獨面會，亦非與他探討Uber等電召車app行業發展。

而去年推出UberEATS，與350間餐廳合作，他指今年會專注目前3項業務，即UberX、UberBLACK和UberEATS，未計劃拓展新範疇。至於香港業務盈利情況，他指賺錢並非現時最大目標，而是集中普及Uber服務

河國榮